<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Linux on Borhub Blog</title>
    <link>https://borhuub.github.io/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Borhub Blog</description>
    <image>
      <title>Borhub Blog</title>
      <url>https://borhuub.github.io/milogo.png</url>
      <link>https://borhuub.github.io/milogo.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://borhuub.github.io/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Linkvortex</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/linkvortex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/linkvortex/</guid>
      <description>Writeup sobre la máquina LinkVortex, Linux de dificultad Easy. En el reconocimiento inicial de puertos descubriremos la existencia de una página web expuesta en el puerto 80. Luego realizando fuzzing de directorios y vhost descubriremos un leak de credenciales para conseguir acceso al panel de administración del web, luego mediante el CVE-2023-40028 conseguiremos leer las credenciales para conseguir el user.txt. Para finalizar con la escalada usaremos los permisos sudo que tiene nuestro usuario junto symlink trickery para hacernos con la root flag.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nocutrnal</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/nocturnal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/nocturnal/</guid>
      <description>Writeup sobre la máquina Nocturnal en Linux de dificultad Easy. En esta máquina realizando fuzzing de usuarios con fuff, conseguiremos leer los archivos de amanda en el cual se encuentra su contraseña temporal, una vez como amanda usando la función de creación de backups conseguiremos inyectar código para dumpear la información de la base de datos y con el usuario tobias conseguiremos la root flag. Enumerando el sistema en la escalada descubriremos un panel ISPConfig expuesto en la red interna, realizando local port forwarding nos lo expondremos en nuestra máquina y reutilizaremos las credenciales de Tobias para acceder a el, y gracias a la versión de ISPConfig conseguiremos escalar nuestros privilegios a root mediante el CVE-2023-46818.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Outbound</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/outbound/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/outbound/</guid>
      <description>Writeup sobre la máquina Outbound en Linux de dificultad Easy. Luego de identificar la versión web de Roundcube conseguiremos explotar el CVE‑2025‑49113 conseguiremos acceso a la máquina como www-data. Haciendo enumeración SQL descubriremos la infromación de la sessesiones, como se calcula el hash y un script que desencrypta el hash obtenido. Una vez con la contraseña iniciaremos sesión en el roundcube y descubriremos la contraseña de inicio de sesión a través de ssh del usuario jacob. Para acabar de obtener root en la máquina abusaremos de nuestros permisos como sudoers junto con el CVE-2025-27591 de la aplicación.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
