<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Writeups on Borhub Blog</title>
    <link>https://borhuub.github.io/writeups/</link>
    <description>Recent content in Writeups on Borhub Blog</description>
    <image>
      <title>Borhub Blog</title>
      <url>https://borhuub.github.io/milogo.png</url>
      <link>https://borhuub.github.io/milogo.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.155.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://borhuub.github.io/writeups/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Administrator</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/administrator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/administrator/</guid>
      <description>Writeup sobre la máquina Administrator en Active Directory de dificultad Media. Enumerando con bloodhound encontraremos un path claro que seguir para ir moviendonos entre usuarios, llegado cierto momento obtendremos un archivo con credenciales a través de FTP con el cual obtendremos el usuario que contiene la user flag. Para completar la escalada de privilegios volveremos a abusar de permisos GenericAll para realizar un kerberoast attack sobre el usuario ethan, luego abusando de permisos GetChangesAll y GetChanges realizaremos un DCSync attack para convertirnos en domain admin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Certificate</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/certificate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/certificate/</guid>
      <description>Writeup sobre la máquina Certificate en Active Directory de dificultad Hard. Realizando un ataque Zip Slip &#43; Zip Concatenation, conseguiremos una shell como el usuario xampp, después enumerando una base de datos sql conseguiremos la contraseña del usuario sara.b. Dentro de las carpetas de sara.b encontraremos un mensaje sobre el error que tiene WS-01 además de un archivo .pcap, ahora enumeraremos las peticiones kerberos para conseguir los hashes AS-REP, AS-REQ y TGS-REP y crackear la contraseña de lion.k. Nos seguiremos moviendo al siguiente usuario explotando la vuln ESC3 del servidor de Certificados para conseguir el acceso a Ryan.k que nos permitirá luego escalar privilegios. El usuario Ryan.k miembro de Domain Storage Managers y con privilegios SeManageVolume nos permitirá tomar el control sobre C: para luego nosotros mediante certutil exportar el certificado de Root Certificate Authority (CA Raíz) para luego con Certipy Forge forgar un .pfx para administrador, y generar y obtener un TGT &#43; hash del mismo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fluffy</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/fluffy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/fluffy/</guid>
      <description>Writeup sobre la máquina Fluffy en Active Directory de dificultad Easy. En esta máquina explotaremos el CVE-2025-24071 mediante spoofing, luego enumerando en bloodhound veremos un path claro que seguir en el cual explotaremos permisos GenericALL y GenericWrite para llegar a obtener la userflag. Durante la escalada enumeraremos y explotaremos (AD CS) para llegar a conseguir acceso al sistema como administrador.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linkvortex</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/linkvortex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/linkvortex/</guid>
      <description>Writeup sobre la máquina LinkVortex, Linux de dificultad Easy. En el reconocimiento inicial de puertos descubriremos la existencia de una página web expuesta en el puerto 80. Luego realizando fuzzing de directorios y vhost descubriremos un leak de credenciales para conseguir acceso al panel de administración del web, luego mediante el CVE-2023-40028 conseguiremos leer las credenciales para conseguir el user.txt. Para finalizar con la escalada usaremos los permisos sudo que tiene nuestro usuario junto symlink trickery para hacernos con la root flag.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nocutrnal</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/nocturnal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/nocturnal/</guid>
      <description>Writeup sobre la máquina Nocturnal en Linux de dificultad Easy. En esta máquina realizando fuzzing de usuarios con fuff, conseguiremos leer los archivos de amanda en el cual se encuentra su contraseña temporal, una vez como amanda usando la función de creación de backups conseguiremos inyectar código para dumpear la información de la base de datos y con el usuario tobias conseguiremos la root flag. Enumerando el sistema en la escalada descubriremos un panel ISPConfig expuesto en la red interna, realizando local port forwarding nos lo expondremos en nuestra máquina y reutilizaremos las credenciales de Tobias para acceder a el, y gracias a la versión de ISPConfig conseguiremos escalar nuestros privilegios a root mediante el CVE-2023-46818.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Outbound</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/outbound/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/outbound/</guid>
      <description>Writeup sobre la máquina Outbound en Linux de dificultad Easy. Luego de identificar la versión web de Roundcube conseguiremos explotar el CVE‑2025‑49113 conseguiremos acceso a la máquina como www-data. Haciendo enumeración SQL descubriremos la infromación de la sessesiones, como se calcula el hash y un script que desencrypta el hash obtenido. Una vez con la contraseña iniciaremos sesión en el roundcube y descubriremos la contraseña de inicio de sesión a través de ssh del usuario jacob. Para acabar de obtener root en la máquina abusaremos de nuestros permisos como sudoers junto con el CVE-2025-27591 de la aplicación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Puppy</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/puppy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/puppy/</guid>
      <description>Writeup sobre la máquina Puppy en Active Directory de dificultad Media. Durante el acceso inicial abusaremos de privilegios GenericWrite y GenericALL además de descubrir un archivo de credenciales, luego procederemos a movernos al usuario steph.cooper gracias a un leak de información y acabaremos escalando privilegios gracias al descubrimiento de archivos DPAPI.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rustykey</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/rustykey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/rustykey/</guid>
      <description>Writeup sobre la máquina Rustykey en Active Directory de dificultad Hard.Durante la fase de reconocimiento se identifica que la autenticación NTLM se encuentra deshabilitada, por lo que todo el ataque se apoya en Kerberos. Mediante enumeración SMB y usuarios con nxc, junto con BloodHound, se descubren relaciones y permisos mal configurados dentro del dominio. Los intentos iniciales de Kerberoasting y AS-REP Roasting no tienen éxito, recurriendo posteriormente a un Timeroasting Attack para avanzar. Aprovechando permisos AddSelf, se añade un equipo al grupo HELPDESK, y con ForceChangePassword se comprometen cuentas adicionales, eliminando además protecciones como Protected Objects del grupo IT. Esto permite pivotar a usuarios como MM.TURNER y posteriormente obtener una shell como ee.reed mediante subida de archivos por SMB y RunasCs.exe. Tras enumerar claves de registro, se explota un DLL Hijacking generando una DLL maliciosa con msfvenom y modificando el registro para lograr escalada de privilegios. Finalmente, abusando del permiso AddAllowedToAct, se explota Resource-Based Constrained Delegation, culminando en el compromiso completo del dominio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tombwatcher</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/tombwatcher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/tombwatcher/</guid>
      <description>Writeups sobre la máquina Tombwatcher en Active Directory de dificultad Media. Tras el reconocimiento y la enumeración SMB aprovecharemos cuentas con SPN para  realizar ataques Kerberoast y usaremos BloodHound para ver privilegios de los usuarios, a partir de las ACL encontradas explotaremos permisos como AddSelf, ReadGMSAPassword, ForceChangePassword, WriteOwner y GenericAll sobre usuarios, restauraremos objetos AD y, finalmente, abusaremos de AD-CS (ESC15) con Certipy para escalar privilegios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Voleur</title>
      <link>https://borhuub.github.io/writeups/voleur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://borhuub.github.io/writeups/voleur/</guid>
      <description>Write-up sobre Voleur una máquina Active Directoy de dificultad Media. En la cual conseguiremos el pwn mediante credenciales durante la enumeración de carpetas compartidas, la explotación de permisos WriteAll y WriteSPN para realizar un kerberoast attack, restaurando objetos eliminados con powershell, obteniendo nuevas credenciales con archivos DPAPI y para acabar escalando privilegios gracias a un WSL parcialmente configurado.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
